紅白酒邊到買好？

超市d酒選擇少 又唔係話特別平 大家有冇咩介紹邊到買紅白酒多選擇 價錢合理？
我係ig見到間性價比好高 好多old vintage靚酒 價錢好平 但佢個價錢平到我驚係賣假酒

去酒展問佢地邊到有代理囉

師兄飲開乜？
舊酒外國訂，香港又要擺冷氣又要租又要賺你。

其實咩都飲 尤其想試多d old world 舊酒 比較少飲 但香港主要超市都唔見有 入專賣酒既地方又俾佢sell埋d又貴又劣既酒 ching有咩介紹

舊波依家都好平呀，以前style classy好多，而家比parker影響到又濃又甜真係飲唔落。

大路既BBR FRW開個account飛機嚟香港都仲平過香港買。

即刻訂返幾支試試佢 巴打好似好有研究 平時飲開咩？ 你揀酒買既時候係係邊個網睇review? 我係睇vivino

老鬼飲左20年，好少飲過百蚊酒啦，睇乜鬼

睇wine-searcher 同 CellarTracker 比較好

我覺得睇酒評係一件好矛盾既事。

首先你要知道個酒評人既style，RP/WA（退休前）爆濃高丹寧就高分，但係bur/檳睇佢就得淡笑。

Allen Meadow 評bur係好唔錯，但係佢唔得罪人，支支都差吾多分，所以要識read between the lines.

我依家好少睇review, 商業關係太重，輕鬆睇酒友吹水好過。中文寫得最好我覺得係林裕森，香港仲有寫既畢明/劉偉民都唔錯。每星期FT jancis Robinson 都睇，佢真係wine lover, 唔snobbish.

矛盾係，當你明白酒評家既style嘅時侯，其實你對酒已經有相當認識，你就發覺其實唔需要睇酒評。

除非你要買酒花啦。

當你買得咁上下，就有無限sales email price list俾你，睇都睇唔切，點會煩惱邊度搵酒買呢。

其實我通常都係望下佢d形容多過睇分。但係對於新手黎講分數應該就係一個幾重要既參考指標。

當然飲耐左都會知道每個酒評家既偏好，但係新手到酒鬼既過程或多或少都要靠呢d資訊。尤其冇人帶住佢飲，要靠自己探索既話。

當你對自己既口味開始有少少認知既時候，有時d review 會話到比你聽個支酒係唔係你既style，從而幫你搵到你想要既酒。

有間叫crown wine cellar
多數人哋收藏再賣返出嚟

exact7ly 比個五

不過而家冇以前咁純真，嗰d suckerling ah 真係評乜鬼野，有奶便是娘。

另一個灰鳩位係酒價太癲，以前RC都係一個大學生月薪，而家，普通年份都兩年年薪。睇完唔通買黎試。

如果新手想無咁拜金咁學，神之水滴係非常好。

Suckling 支支都95分以上，真係冇咩參考價值，連帶影響埋我睇佢評語既意欲。

酒價太貴所以我都係平日飲下d 100-200既酒多，係有咩喜慶或者酒聚先會開d靚野。

而且bur真係太貴，有好多靚田既村酒都可以1k以上，冇一班fd一齊飲真係唔會試。

我有d fd都係睇神水而落左坑，而家仲飲得叻過我。本漫畫好多酒都唔係太貴，當然有一部分好離地，但係對新手黎講就好似有個guide 咁，易d接近葡萄酒。

不過舊Bordeaux而家係抵飲

bur....真係...賣又唔捨得，飲更加唔捨得。

pontet canet 抵飲

樓主仲使唔使推薦地方